%% Ggf. folgende Zeile auskommentieren, falls der Sperrvermerk gewünscht ist.
%\chapter*{Sperrvermerk} %*-Variante sorgt dafür, das der Sperrvermerk nicht im Inhaltsverzeichnis auftaucht
%gemäß Ziffer 1.1.13 der Anlage 1 zu §§ 3, 4 und 5  der Studien- und Prüfungsordnung für die Bachelorstudiengänge im Studienbereich Technik der Dualen Hochschule Baden-Württemberg vom 29.09.2017 in der Fassung vom 25.07.2018:
%
%Der Inhalt dieser Arbeit darf weder als Ganzes noch in Auszügen Personen außerhalb des Prüfungsprozesses und des Evaluationsverfahrens zugänglich gemacht werden, sofern keine anders lautende Genehmigung vom Dualen Partner vorliegt.
%
%Musterstadt, den \today \\[4ex]
%
%\rule[-0.2cm]{5cm}{0.5pt} \\
%
%\textsc{\autor} \\[10ex]

\chapter*{Erklärung} %*-Variante sorgt dafür, dass die Erklärung nicht im Inhaltsverzeichnis auftaucht

gemäß Ziffer 1.1.13 der Anlage 1 zu §§ 3, 4 und 5  der Studien- und Prüfungsordnung für die Bachelorstudiengänge im Studienbereich Technik der Dualen Hochschule Baden-Württemberg vom 29.09.2017 in der Fassung vom 25.07.2018.

Wir versichern hiermit, dass wir unsere Studienarbeit mit dem Thema:

\begin{quote}
	\textit{\titel}
\end{quote}

selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt haben. Wir versichern zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.\\[6ex]

Friedrichshafen, den \today \\

\rule[-0.2cm]{12cm}{0.5pt}

\autor \\[10ex]

\rmfamily

\thispagestyle{empty}

\cleardoublepage

